一個九十後的覺悟（長文）

最近係netflix搵到呢套紀錄片，
一路睇一路只係重覆wtf三個字。

原諒我前幾年只係一個對政治冷感既中六學生，對香港雨革同埋國際大事都不聞不問。但係呢幾年睇住我曾經相信既one country two system, 慢慢變到 one country 1.8 system, 1.5 system, 我開始醒覺再係咁落去，香港會變到同大陸一樣，一樣咁專制，一樣咁腐敗，可能唔洗十年已經唔會再有膽好自豪咁對住人講I came from Hong Kong.

69係我第一次上街。親眼見到100萬人為住同一個理想係炎炎夏日上街，聽到佢地嗌口號嗌足6個鐘，個一刻我先發現原來我都係好愛香港，好愛我呢個家。12號個日我唔係香港，明明係去玩但係根本沒心情，時時刻刻都live 連登，睇住啲學生比黑警一步一步咁壓迫，比人㩒住來打都只係可以係個mon前面咬牙切齒，咩都做唔到。但係我要好多謝呢班年輕人，唔單止令件事有轉機，更加令我既信念更加堅定，對住呢個極權，顛倒是非既政府，我係唔可以畏懼，追求自由同人民尊嚴係我地既權利，自由之民係唔會屈服於人！

直到71，睇住班學生明明細過我，但係都博曬命咁撞既撞衝既衝，我同自己講就算得一個人就算熬底到pk都要撐落去，點都要為佢地爭取時間。到12點第一次親眼睇住啲狗march落來，睇住催淚彈爆，睇住啲人係前面暈低真係好驚好驚，但係一直等到有人話立會啲義士走曬先敢走，呢到要好多謝個日見我自己一個同我組隊既戰友。

我講咁多既目的係見到身邊既朋友都開始灰開始慢慢覺得無力，做左咁多野都沒結果。求下你地千祈唔好咁諗，我地既每一個行動其實都有佢既蝴蝶效應，好似200萬人上街，全球頭版，近代淨係和理非既抗爭。

2014 係埋係我地心裡既一粒種子
其後每個抗命都係水同肥料
為其灌溉、為其施肥
慢慢佢會茁壯成長
待佢開花結果之際
就係我地成功之時
所以 不要灰心 不要絕望
我地雖然係普通人
但係都要同身後既政權講
未回應訴求之前
未有真普選之前
我願意付出一切代價，甚至係性命
去守護呢個家，要班狗官為四條人命負責！
Courage
Is something that makes people admire
You will never be alone

文筆唔多好 令大家睇得辛苦請見諒

發夢就發夢啦 講撚到似層層

我都明呀，我同你一樣睇住live都覺得好嬲

所以香港人加油！要知道呢場抗爭打好耐

自己推下

推